<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>історія on Personal @ Invdividual</title>
    <link>https://vk0xOrg.github.io/tags/%D1%96%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%96%D1%8F/</link>
    <description>Recent content in історія on Personal @ Invdividual</description>
    <image>
      <url>https://vk0xOrg.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://vk0xOrg.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Dec 2021 18:38:20 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://vk0xOrg.github.io/tags/%D1%96%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%96%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Випадково натрапив на статтю в українській вікіпедії. А там таке... секс, скандал, розслідування</title>
      <link>https://vk0xOrg.github.io/posts/20211230_2-wikigate/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 18:38:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://vk0xOrg.github.io/posts/20211230_2-wikigate/</guid>
      <description>Спроба зрозуміти певні нариси певної писанини</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Гортаючи Вікіпедію до рук потрапила стаття під назвою <em>&ldquo;Історія Росії&rdquo;</em> (<a href="http://archive.today/Xc5af">архівована копія</a>). Написана стаття такими чином, що нібито сучасна Росія і є уособленням усього того, чим була Русь (a.k.a Київська Русь), період до Русі, й усе середньовіччя та союз &lsquo;совєтів&rsquo;.</p>
<p><img loading="lazy" src="/img/posts/historyofmoscow.jpeg" alt="img:allegetly moscow"  />
</p>
<p>В московській вікіпедії формулювання вжиті такі ж самі (<a href="http://archive.today/2Z4Tk">архів статті</a>).</p>
<p><img loading="lazy" src="/img/posts/historyofmoscow_ru.png" alt="img:allegetly moscow-ru"  />
</p>
<p>В наших краях, та й в принципі як усюди, історія досить неоднозначна. Але Московія з моменту як вилізла з болота й захопили території, почала присвоювати собі історію, обізвали себе Россия по образу й подобі з назвою Русь, почали вкладати величезні ресурси в переписування історії, маніпуляцією фактів, банальним обманом. Дуже часто статті пишуться таким чином, аби зманіпулювати загальним враженням. Наприклад, читаючи статтю на вікі про історію Росії може скластись враження, що саме теперішня Росія (Московія) і є тією Русю, що сформувалась в 9 столітті.</p>
<p>Важливо, щоб статті на Вікіпедії розміщувались без політичного забарвлення, з посиланням на факти. Проте, в даний момент також важливо, аби статті про Україну, Русь, зокрема в українській та англомовній вікіпедіях в описі робили акцент саме на тому, що Русь як така сформувалась на теренах сучасної України й саме вона є тим центром, звідки оце все пішло, саме Україна і є втіленням тієї Русі.</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
