<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>posts on Personal @ Invdividual</title>
    <link>https://vk0xOrg.github.io/tags/posts/</link>
    <description>Recent content in posts on Personal @ Invdividual</description>
    <image>
      <url>https://vk0xOrg.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://vk0xOrg.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Feb 2022 22:58:21 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://vk0xOrg.github.io/tags/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Місце де спробую систематизувати інфу про війну, напад Росії на Україну</title>
      <link>https://vk0xOrg.github.io/posts/20220225_start-war-blog/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 22:58:21 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://vk0xOrg.github.io/posts/20220225_start-war-blog/</guid>
      <description>тут все просто, ми повинні вистояти і зруйнувати московію.</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>В основному каналами спілкування й поширення інформації за останні пару днів в мене були <a href="https://mastodon.social/web/@vasia">Mastodon</a> та <a href="https://twitter.com/KrbkAisav">Twitter</a>.</p>
<p>Також інформацію структуруватиму тут в блозі й далі ще в інших ресурсах (на підході).</p>
<p>Слава Україні! Слава ЗСУ!</p>
<h3 id="upd-march-18-2022">UPD: March 18, 2022</h3>
<p>Доповнив канал(и) спілкування й передачі інформації. Користуючись мережею/протоколом 👇</p>
<p><a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/Matrix_%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BB">Matrix</a></p>
<p>та за допомогою програми 👉 <a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/Element">Element</a> створили інформаційний канал про війну в Україні -</p>
<p>📋 <a href="https://matrix.to/#/#uainfo:matrix.org">Ukraine: resistance info | Україна: інформація про війну та вторгнення росії</a>.</p>
<p>В каналі публікується та поширюється інформація з офіційних джерел, інколи від журналістів, блогерів, яким довіряють велика кількість людей, в тому числі наші друзі, знайомі. Перед поширенням інформації ми намагаємось робити попередній <em>fact checking</em> - звіряємо наскільки реальною та правдивою є інформація. Так, навіть офіційні організації, представники державних органів, інші офіціяли допускають помилки, поширюючи маніпулятивну, неправдиву, оманливу інформацію.</p>
<p>Також тепер до блогу додано можливість робити коментарі. Коментарі вбудовані в систему Матрікс/Елемент (що вище згадуються).</p>
<script type="text/javascript" src="https://latest.cactus.chat/cactus.js"></script>
<link rel="stylesheet" href="https://latest.cactus.chat/style.css" type="text/css">
<div id="comment-section"></div>
<script>
initComments({
  node: document.getElementById("comment-section"),
  defaultHomeserverUrl: "https://matrix.cactus.chat:8448",
  serverName: "cactus.chat",
  siteName: "vablog",
  commentSectionId: 'warInUkraineRussiaTerrorist',
  guestPostingEnabled: false,
  updateInterval: 30
})
</script>

]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Музика ти ж моя музика, або як беру музику в Youtube та переміщую її на Funkwhale</title>
      <link>https://vk0xOrg.github.io/posts/20220126_music-rape/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 12:32:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://vk0xOrg.github.io/posts/20220126_music-rape/</guid>
      <description>розгрібаємось та розбираємось із красотами `youtube-dl`</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Ми любимо слухать музику, особливо якщо вона халявна, шарова, а головне не кацапська (sic!.). Youtube &ldquo;дарує&rdquo; нам цю радість й насолоду, взамін беручи лише трішечки нашої плоті, трішечки нашого єства. Та, втім, яка різниця, це ж бо на х-а-л-я-в-у! Отож, беремо ютуб і тягнемо звідти музику собі на комп. Навіщо? Аби прийти до нового роботодавця й показати чим займався на попередній роботі (sic!.). Потом зі свого компа закидаємо оту музичку на <a href="https://funkwhale.audio/">Funkwhale</a> - музичний сервер, соц.мережа для меломанів, збіговисько халявщиків із халявною музикою, протестний гротескний рух за право слухати в спільноті - і слухаємо собі улюблену музичку, ділимось нею з браттями й сестрами во Алаху, живемо в мирі та злагоді.</p>
<p>Тепер про технічну сторону. З ютуба музику беремо за допомогою утиліти <a href="https://youtube-dl.org/">youtube-dl</a>. Аффтор цього допису відає перевагу кодеку <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Opus_(audio_format)">opus</a> і не тому, що це оупен соурсе, ах ні, саме тому, в першу чергу саме завдяки цьому. Далі на тутубі знаходимо музику (відео кліп, звісно), яка нас цікавить, можна взагалі й плейліст взяти, і вантажимо це діло собі на комп ось такезною командочкою (внизу буде опис опцій):</p>
<div class="highlight"><pre tabindex="0" style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4"><code class="language-bash" data-lang="bash">youtube-dl --ignore-errors -f <span style="color:#ae81ff">251</span> -x --embed-thumbnail --download-archive archive.txt --cookies cookies.txt -o <span style="color:#e6db74">&#34;%(title)s-%(
</span><span style="color:#e6db74">id)s.%(ext)s&#34;</span> <span style="color:#e6db74">&#34;https://www.youtube.com/playlist?list=PL-2TkV2WCiofNKiolAk4Mm_UWpvViYbqS&#34;</span>
</code></pre></div><ul>
<li><strong>youtube-dl</strong> - тут все ясно</li>
<li><strong>&ndash;ignore-errors</strong> - аби пропускати файли, де немає відео, або якась інша проблємка вилазить</li>
<li><strong>-f 251</strong> - f вказує на формат, тобто який формат (кодек) завантажувати, 251 - це <em>opus</em> кодек (так номерує сам ютуб)</li>
<li><strong>-x</strong> - витягнути аудіо з кліпу, зберігати лише аудіо файл</li>
<li><strong>&ndash;embed-thumbnail</strong> -  завантажує картинку для файлу :)</li>
<li><strong>&ndash;download-archive</strong> - зберігає перелік завантажених файлів у файл <em>archive.txt</em> і при повторному завантаженні дозавантажить нові файли</li>
<li><strong>&ndash;cookies</strong> - зберігає печенюшки у файлі кукієс; це важливо, просто залиш як є</li>
<li><strong>-o</strong> - зазначається як форматувати назву файлу, як називати файл при збереженні. про це пишеться в мануалі (<em>man youtube-dl</em>)</li>
<li>вказане тут посилання на плейліст <strong>Український реп</strong>. послухай його, особливо якщо малолєтка, бо це однозначно краще отого московського &ldquo;слиш ти малишка дай поєбатца німніжка&rdquo; репу.</li>
</ul>
<p>🃏 ☠️ 🕹️</p>
<script type="text/javascript" src="https://latest.cactus.chat/cactus.js"></script>
<link rel="stylesheet" href="https://latest.cactus.chat/style.css" type="text/css">
<div id="comment-section"></div>
<script>
initComments({
  node: document.getElementById("comment-section"),
  defaultHomeserverUrl: "https://matrix.cactus.chat:8448",
  serverName: "cactus.chat",
  siteName: "vablog",
  commentSectionId: 'vamusic',
  guestPostingEnabled: false,
  updateInterval: 30
})
</script>

]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Випадково натрапив на статтю в українській вікіпедії. А там таке... секс, скандал, розслідування</title>
      <link>https://vk0xOrg.github.io/posts/20211230_2-wikigate/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 18:38:20 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://vk0xOrg.github.io/posts/20211230_2-wikigate/</guid>
      <description>Спроба зрозуміти певні нариси певної писанини</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Гортаючи Вікіпедію до рук потрапила стаття під назвою <em>&ldquo;Історія Росії&rdquo;</em> (<a href="http://archive.today/Xc5af">архівована копія</a>). Написана стаття такими чином, що нібито сучасна Росія і є уособленням усього того, чим була Русь (a.k.a Київська Русь), період до Русі, й усе середньовіччя та союз &lsquo;совєтів&rsquo;.</p>
<p><img loading="lazy" src="/img/posts/historyofmoscow.jpeg" alt="img:allegetly moscow"  />
</p>
<p>В московській вікіпедії формулювання вжиті такі ж самі (<a href="http://archive.today/2Z4Tk">архів статті</a>).</p>
<p><img loading="lazy" src="/img/posts/historyofmoscow_ru.png" alt="img:allegetly moscow-ru"  />
</p>
<p>В наших краях, та й в принципі як усюди, історія досить неоднозначна. Але Московія з моменту як вилізла з болота й захопили території, почала присвоювати собі історію, обізвали себе Россия по образу й подобі з назвою Русь, почали вкладати величезні ресурси в переписування історії, маніпуляцією фактів, банальним обманом. Дуже часто статті пишуться таким чином, аби зманіпулювати загальним враженням. Наприклад, читаючи статтю на вікі про історію Росії може скластись враження, що саме теперішня Росія (Московія) і є тією Русю, що сформувалась в 9 столітті.</p>
<p>Важливо, щоб статті на Вікіпедії розміщувались без політичного забарвлення, з посиланням на факти. Проте, в даний момент також важливо, аби статті про Україну, Русь, зокрема в українській та англомовній вікіпедіях в описі робили акцент саме на тому, що Русь як така сформувалась на теренах сучасної України й саме вона є тим центром, звідки оце все пішло, саме Україна і є втіленням тієї Русі.</p>
<script type="text/javascript" src="https://latest.cactus.chat/cactus.js"></script>
<link rel="stylesheet" href="https://latest.cactus.chat/style.css" type="text/css">
<div id="comment-section"></div>
<script>
initComments({
  node: document.getElementById("comment-section"),
  defaultHomeserverUrl: "https://matrix.cactus.chat:8448",
  serverName: "cactus.chat",
  siteName: "vablog",
  commentSectionId: 'fuckruzzia',
  guestPostingEnabled: false,
  updateInterval: 30
})
</script>

]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>Трішки забложити</title>
      <link>https://vk0xOrg.github.io/posts/20211220_at_the_beginning/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 12:21:07 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://vk0xOrg.github.io/posts/20211220_at_the_beginning/</guid>
      <description>Чи не вперше</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>З&rsquo;являються деколи думки, які розвиваються в ідеї, які хочуть вийти на папір. Тут їм і місце.</p>
<script type="text/javascript" src="https://latest.cactus.chat/cactus.js"></script>
<link rel="stylesheet" href="https://latest.cactus.chat/style.css" type="text/css">
<div id="comment-section"></div>
<script>
initComments({
  node: document.getElementById("comment-section"),
  defaultHomeserverUrl: "https://matrix.cactus.chat:8448",
  serverName: "cactus.chat",
  siteName: "vablog",
  commentSectionId: 'vablog-comments',
  guestPostingEnabled: false,
  updateInterval: 30
})
</script>

]]></content:encoded>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
